中芯國際證實遭美國商務部制裁

中芯國際證實遭美國商務部制裁

【Now新聞台】中國最大晶片製造商中芯國際發出公告，證實受到美國商務部制裁，供應商要先申請出口許可證，才能夠向中芯國際供貨，公司指正與美國當局商討。

中芯國際的公告證實，經過多日詢問供應商和討論後，公司知道美國商務部工業與安全局，根據美國出口管制條例，向部分供應商發信，對於向中芯國際出口的部分美國設備、配件和原物料，會受到美國出口管制規定的進一步限制，要事前申請出口許可證，才能夠向中芯國際繼續供貨。

公司已經與美國當局初步交流，同時評估出口限制，對公司生產經營活動的影響。

公告提醒，基於部分自美國出口的設備、配件和原材料供貨期會延長或有不準確性，公司未來的生產經營，可能會產生重要不利影響。

中芯國際重申，一直堅持合規經營，遵守經營地的相關法律法規。

英國傳媒上月引述美國商務部文件，指美方決定對中芯國際及其子公司、合資公司採取出口管制措施，據報中芯國際亦已經向各國上游供應商增加採購，為一旦遭美方制裁建立儲備。

恭喜晒

我真係恭喜你啊

春袋日日俾人揸住
無撚用既

內循環，未撚驚過

可以專注自煮燃發
終國又贏
聽日爆升

實在太興奮

推

許多在中國國內的人才都支持中芯，美國的決定打破了不少人的幻想，不是壞事（not bad），而且如今支持中芯的中國人對美國芯片的興趣也大大降低。

Push

又話收唔到通知

Drop to zero

無啦玩完啦

呢個給美國比中國係半導體領域超越既機會

聽日爆SINK啦

口交部出黎未

不阻我國發展晶片嘅進程
美國制裁反而我國是羸家 給予一個機會讓我國可以 痔煮燃髮 老子不信晶片用手刻不出來 全民大煉晶 寧要晶片 不要褲子

中國又贏